[老左談香港民族主義] william.c : 香港人是異地雜種

介紹下人先 : william.c 係位老左, 好典型既皇漢老K, 反港獨
所以我只會抽起部份文黎POST, 有咩要罵係到罵好啦, 唔好過去打搞人

然而，我一直在說，假如共產黨到台，中國成立民主政府，第一件事馬上就會收回香港。反對派人發緊夢，唔知內地人憎鬼死香港人，香港現時的有限民主，是由專制的中共政府保護着的。又假如，中國共產黨倒台發生內戰，又一定馬上收回香港by各方軍事勢力，用屎忽都會諗得到，反對派人真天真。

中港博弈(2003-2017) 的本質，原來有另一種闡述，就是一種民族主義鬥爭，而不是民主自由鬥爭。

即係咁，97之後的香港人，是一種化民(中國角度)，是英治國度下的遺民---這點和某本土派有點異曲同工，不過他們揭櫫的是虛構的華夏邦民---無論你喜不喜歡聽，香港人就是另外一種民族(多年前我稱之為「異地雜種」)，尤其是在思想上，文化上以及生㓉習慣上。當然他們的血統是中國人---我是保守派，我認同這一點。

爭取民主、爭取真普選，只不過是躲在抗拒中共/中國合併下的手段。為什麼要抗拒合併？就是民族主義的衝突嘛。當然在中國side觀點，也是地方主義和中央的衝突。內地學者沒有忽視這種衝突的民主主義鬥爭本質，譴責七警案中的外籍法官，就是一個例子。反之，我未看過香港反對派學者或評論人會探討這一點，另話。

被英國佬收養了百多年的香港人，成為另一種族群(假洋鬼子)，不甘心被一腳牛屎的中國親父領回。而中國親父是不是一腳牛屎，是另外一回事。

這就是為什麼我會說，假如中國成立民主政府，或軍方內戰，馬上會收回香港，這是民族主義鬥爭呀！那會理得你民主不民主(制度)。聰明如黃老毓者，還喊叫什麼一個社會長期處於不公，必會產生反抗云云，真是陳腔濫調到暈。民族主義鬥爭呀，大的總是吃小的，記得車臣的例子(1991-2007)嗎？ (呢點關獨派, 如果下下都講打就車臣, 但打中有文 有硬有軟 就係愛沙尼亞式既獨立)

不過，現在共產黨處理香港，一方面極力維護香港的民生(她是不相信民主制度會令民生好起來的)，這叫羈糜。一方面堅守底線(一國)，對英治殘餘的「香港民族主義」作出鬥爭---現在上昇到反港獨---我一直說的軟中有硬，軟硬兼施，但牌面是軟(羈糜)。

79天佔運是考驗中共處理民族主義鬥爭的關鍵時刻，結果她用了「社會內部矛盾」來解決。硬生生將「暴亂」打成是「違反公共秩序」，即視佔領者為「抗議的市民」，而不是異族的造反者。

抗衡831決定是跟中央爭奪香港管治權。中共/特府「淹」掉了佔運，就是一種處理(理你)方法。難不成你以為她會被香港民族主義by西方民主制度來奪取她的政權?

中共搞掂了民生領域，民族主義的抗拒就沒有了可持續的底氣，因為沒有了社會基礎(特區政府政績不佳，只是局部的)。領足了奶粉及麵包的教民是不會死心塌地的去信耶穌的(比喻)，這就是香港抗爭運動的死穴。 (現實 )

呢篇講自決派既論述問題, 費時highlight, 成篇睇啦

探討「民主自決」---
評《民主自決與民族自決（羅冠聰鍾耀華梁繼平鄺葆賢）》vedio前半部

之前很少研究所謂「民主自決」的理論(論述)，現在選了兩條片來聽聽。前者有點代表性（羅冠聰鍾耀華梁繼平鄺葆賢），有代表眾志的羅冠聰，以及代表民族論的梁繼平等。後者是劉小麗(前列陣)主辦的街頭論壇，由憤怒中年區龍宇發言。

看完第一條片(前半部，都個幾鐘)，吁一口氣。感覺自己(思想)尚未脫節，也很牙擦地維持以前想法，呢班靚仔是On自決(派) 。不知道什麼是民主自決，也說不出什麼是民主自決(論述)。四個年輕人其實都是對社會不滿，正如評論人吳藹儀所說，他們沒有說出自決這個要點。

鄙人過去幾年來來去去反覆說的港中矛盾﹕「唔妥當權者，但又隊不冧它，同時存在着可以隊的條件」。這幾個年輕人不碰這個狀況，囉裡囉嗦，觀念、名詞多多，反而是脫離現實了。自決就是「唔妥當權者」這個範圍，說白點，就是想擺脫中共統治，就是「意圖代表香港人擺脫中共統治on time being and while2047臨近by民主自決」。然則，民主自決是一種手段？抑或是一個目的(自決了之後的社會狀態)，下邊再說。

評論人吳藹儀的一番說詞，還是可以聽的，因為起碼講得清楚(過去幾廿年聽過多次) 。但她沒有吉士，沒有說出四個年輕人的思想混亂，論述混亂。她也沒有補充(或反駁)什麼是民主自決，只喺度曬命，炫耀她as香港精英的精英，係廿幾年前，點樣「自決」法。後邊還懶醒悟地話，自決不能倚靠菁英，要靠基層咁話(大意)。嚴格來說，都是廢話。

以前唔知區龍宇係乜水，呢條友講得唔錯，有演說能力(可能來來去去都是這一套) 。他和吳藹儀一樣，對「反對當權者/反對共產黨/擺脫中共統治/民主萬歲」呢一套滾瓜爛熟，屬舊泛民蛻變成的激進派，現在向自決派靠攏。

但對不起，聽來聽去都聽唔出他對民主自決一詞的內涵是指什麼，更不要說怎樣民主自決法了，更遑論民主自決的時代意義了。

注﹕從來未曾聽過劉小麗的發言(指完整)，近來知道她是一個懵婆，更加不想聽她的了。看來她也不知道什麼是民主自決。「民主自決的時代意義」可能是她set的，九唔搭八。(我是大男人主義者，連吳藹儀也看不起(指其見解)，其他也不用說了。)

我不是一個頑固之輩，雖然百分之百認為民主自決一詞是戇居的。但很多人已在用它，就應該承認其存在---存在總有它的理由---應該承認大家(思想)有差距﹕我是老一脫概念研究者，他們是現行準革命者，有他們的時代語言(儘管是錯誤的)，肥安和郁人不要跟車太貼，我修改前邊對這個詞的批判。

民主自決派---
第一，他們壓根兒沒有自決等於=追求獨立等於=港獨的概念。阿爺唔好表錯情。

第二，他們的自決，有自己決定自己命運的意思，頗為哲學化的。用在政治上，用在擺脫中共統治的問題上，就是追求獨立的意思。但他們不管，認為香港人天生有自己決定自己命運的權利，頗為浪漫的。

第三，他們簡單的頭腦，想像不到香港真正獨立後的情況(我也想像不到)，所以大抵沒有具體港獨的景象/觀念/概念。從這一點意義上來說，民主自決派不是港獨派，但客觀上也就是港獨。(注)

第四，我啄磨了很久，自決，英文是Self-determination，一定refer to民族自決的，(我猜測)班友卻以中文語意出發，用作「自己決定」(民主範疇)。我才醒悟他們的所謂民主自決是一種手段/方法，其實是指公投(據眾志藍本)。重點是民主手段(獨立多數是武力的)，而不是講死是前途的目的﹕「自己決定一D嘢by公投」﹔「自己決定香港的前途by公投」﹔「自己決定2047後的前途by公投」。to be fair，他們沒有說「公投獨立」，請阿爺不要粗暴地定性，民主自決派之外，還有好多港獨派(不論真假)。

然而，這個問題說過多次，都是推銷火星砵仔糕，做不到的。第一，是「香港人自己」，即區龍宇所說的共同體(都幾廢話---應是命運共同體(Fate community)，而不是簡單的共同體(community)，淨係籃絲選民都有45%強啦。更不要說香港絕大部份人是陳近南面韋小寶底，99%是口頭反共派 (正正基於呢點, 我先好質疑眾志)。第二、香港沒有公投法，民間是搞不起的。公投成為很多友仔的政治稻草人，熱普城(2016)就玩過五區公投永續基本法，俾人罵為金光黨。依家阿爺，連參選都DQ你呀，仲話公投？點民主自決呀？

你估支那D民族主義係真既咩, 支那窮人冇地方發洩者

一內戰,佢地爭住搶支那有錢人既野啦,仲同你反日反美呀?

所以,支那一內戰,廣州軍頭要勾結美國,比如要再割讓香港,佢要同支那平民解釋根本易如反掌

格硬宣傳, 假都變真啦
BTW, 支那種大支那民族主義 好大部份係源自香港
有興趣聽返/睇返80年代既劇集/古裝劇, 大中華膠到不得了
特別係古裝劇, 唔係講外族入侵, 就係講日本侵略
高水準既抗日神劇
當時香港人應該係 咁多中國人入面最愛國既人黎

日撚日部電視都係講中國點大支野/點偉大
所以唔怪得香港咁多老野 義和團上身

見到形容中國為親父就想嘔
只係D垃圾遠房親戚

1. 所以我一早屌 民主支那有問題
2. 第二點前者: 隔離POST 我話自決派既做法 最少3成人要趕離香港 就係基於呢點(如果你係基於公民民族主義做既) ; 如果唔係自決形式既, 而係一開波打出香港獨立既, 咁黎緊香港應該有一場類似戰爭既野
3. 第二點後者: 所以香港獨立一定要BASE ON 非常高漲既香港民族主義/中華小民族, 如有需要可能做到反華反夏 既地步
呢種做法聽落好殘忍好法西斯, 但歷史話比我地知得通既都係小民族主義

補充第一點: 一係就要民主唔要中國, 即係18省民族建國+五獨 ; 一係要中國唔要民主

1. 唔支持一黨專政係基於恐共，呢點同14億支那人有重大差別，而港人原先認為民國反攻大陸會解除到呢種恐懼，但事已願為令到 呢種恐共情緒處於無主孤魂既狀態
2. 當有班人反對你有「自決權利」時，咁佢地仲有無權「自決」呢？
情形類似法國大革命中 保皇派同自由派之間既對立，唔會有對話空間
3. 所以你可以預期，香港民族主義發大時期係 未日之後；未日之前，就當然較難啦
不過現在可做既就係為將來既民族發明家累積材料

優質文
多謝你
幫推

我蠻夷也, 不與中國之號謚！